夢還未醒 如何能令行動昇華

不分化 不割蓆 不灰
但不代表不反思
直至今時今日 緊抱五大訴求 係米足夠
有人覺得失焦 政府藍絲覺得已回應訴求
行動到底應該點走落去

我第一次出POST 我係一個9 0後嘅中大生 當年佔中坐係夏愨道温書 訓過街
612 623 都有出黎
我係典型企係勇武派後面嘅大眾
琴日當值完去遊行 留到夜晚頂唔住要番去
但番到去都係訓唔著 睇到好想喊
雖然我認為衝立法會冇咩用 但我同你地係同路人
我唔想呢場運動比人用暴動一句就打落水

要繼續 就要昇華

暴行係一個表象 我地要強調「還政於民」
君不見 各大民調表示反對逃犯條例修訂人數過半 [1,2] 大律師公會發聲 [3] 數十萬人上街
林鄭依然一句「如常開會二讀」 呢個係赤裸裸嘅獨裁主義

君不見 一眾建制明知條例有問題 但都要硬著頭皮通過
呢個係議會失去功用的嘅鐵證

我地要舉出證據
證明制度嘅崩壞
強調用以制衡政府嘅議會失效
強調與其靠林鄭聽民意 不如改變制度 讓人民對政府能夠作出規限

只有有效嘅制度去讓人民發聲 人民作主
社會先會減少暴行遊行示威
一定要比佢地知道

第二個崩壞嘅制度係監警制度
根據2017/2018年監警會報告 [4]，2872宗指控個案，419宗無法證實，893宗無法追查。[5] 佔旺事件274項指控，171項（62%）沒法追查，27宗無法證實（10%）。就2016年農年新年旺角騷亂，時任《明報》記者鄧先生投訴在採訪期間被警員襲擊，事隔逾兩年，仍未有結果。 [6]

我地要FACT CHECK出足夠嘅證據，指責制度嘅無力，
要成立獨立調查調查會去改變監警權崩壞嘅制度

所以 行動要昇華 我地要比所有人睇到制度嘅問題
唔係靠口號 唔只靠衝
靠嘅係證據 同埋宣傳 最好係街站
要所有人都睇到香港係處於危急存亡之秋

最後 我想講嘅係
要反思點樣唔變做暴民政治 要諗清楚做呢樣野嘅原則目的
佔領立會係迫政府回應的話 衝左入去 入到去噴字同埋留守已經好夠
打爆閉路電視 螢幕之類有冇必要同作用 有冇反作用 要諗清楚

堅守靈台一片清明 認清目標 先能夠無愧於心 不留人話柄
希望連登繼續成為大家反思 進步嘅平台 讓全世界睇到我地嘅民主決心

Referene
1. 港大民調
明報委任中大民調

2.「明報民調：逃犯例草案 近半人反對 若有港人港審 逾半人支持」2019年6月7日

3. 香港大律師公會
關於《2019 年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》（下稱「該草案」）的簡易指南

4. 2017/2018年監警會報告

5. 2016年監警會與投訴及內部調查科 聯席會議公開部分

6. 香港01 新聞 「投訴警察今年首兩個月212宗 六成涉疏忽職守 4宗捏造證據」2018年3月

後記:
- 林鄭下台 作用不大 問題在於制度 一日冇野制衡政府 所有特首都只會聽命北京而唔係人民 所以林鄭下唔下台 根本唔係重點
2. 我認為今屆政府已經冇左再推「逃犯條例修訂」嘅心，所以「徹回」呢個字眼其實不重要。重點在於，點樣避免建制再一次肓撐政府，係問題議案上面漠視民意，只跟中央指示。所以重點都係有問題嘅議會。

聚焦民意
Time for change

true

「思想改革運動」任何人請睇一睇，需大量文宣工作

我意見

push